MCQs

Q1. Index Problem
Send Feedback
Suppose we have 10 chairs(numbered 1 to 10 from top to bottom) placed on top of each other,
now we remove the top 5 chairs and from the remaining 5 ,we again remove 2 chairs and place 
the previous 5 chairs back. Which numbered chair is at 6th position from the bottom?

Options
This problem has only one correct answer
(a) 2
(b) 3
(c) 6
(d) 8

Ans. (b) 3 ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q2. Stack

What method is used in implementation of stacks?

Options
This problem has only one correct answer
(a) First in First out
(b) Last in First out

Ans. (b) Last in First out ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q3. Size of Stack

Given an empty Stack and we perform following functions on the stack:
1. push(5)
2. push(3)
3. push(4)
4. pop()
5 push(2)
What is the size of stack now?

Ans. 3 ✓

Solution Description
The final stack is 5 3 2.(2 is at the top)

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q4. Sum of Stack

What would be the sum of elements of Stack after performing following functions:
1. push(5)
2. push(3)
3. push(4)
4. pop()
5. push(2)

Ans. 10 ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q5. Size function

What should be the return type of size function in stack?

Options
This problem has only one correct answer
(a) float
(b) double
(c) char
(d) int

Ans. (d) int ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q6. Correct Statement

Which of the following statement(s) about stack data structure is/are NOT correct?

Options
This problem may have one or more correct answers
(a) Stack data structure can be implemented using linked list
(b) New node can only be added at the top of the stack
(c) Stack is the FIFO data structure 
(d) New node can be added at both ends 

Ans. (c) Stack is the FIFO data structure ✓
     (d) New node can be added at both ends ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q7. Stack Implementation

Which of the following operation take worst case i.e. linear time (O(n)) in the array implementation of stack?

Options
This problem has only one correct answer
(a) Push
(b) Pop
(c) IsEmpty
(d) None

Ans. (d) None ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q8. Stack Implementation

What would be the output for the following functions if the size of array used in stack is 5 ?
1. push(5)
2. push(4)
3. push(3)
4. push (2)
5. pop()
6. push(6)
7. push(8)
8. push(9)
9. print(size())  //to print the size of stack

Options
This problem has only one correct answer
(a) 6
(b) 5
(c) StackFullException at line 8
(d) StackFullException at line 7

Ans. (c) StackFullException at line 8 ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q9. Correct Statement

What should be the sequence of push and pop to get the following output (pop means deleting and printing the deleted element) :
5 4 6 

Options
This problem may have one or more correct answers
(a) push(4) push(5) pop pop push(6) pop 
(b) push(6) push(4) push(5) pop pop pop 
(c) push(4) push(5) push(6) pop pop pop
(d) push(5) pop push(4) pop push(6) pop

Ans. (a) push(4) push(5) pop pop push(6) pop ✓
     (b) push(6) push(4) push(5) pop pop pop ✓
     (d) push(5) pop push(4) pop push(6) pop ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q10. Predict the output

What would be the output for the following functions (pop and size means printing also).
Note: No StackFullException occurs.

push(1) 
push(2)
push(3)
size()
pop
push(8)
pop
pop
pop 

Options
This problem has only one correct answer
(a) 3 8 3 2 1
(b) 2 3 8 2 1
(c) 3 3 8 2 1
(d) 4 8 3 2 1

Ans. (c) 3 3 8 2 1 ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q11. Double Stack

If initially the size of array of stack is 3,and we need to input 34 elements. How many times the doublecapacity function would be called?

Options
This problem has only one correct answer
(a) 3
(b) 4
(c) 5
(d) 12
(e) 11

Ans. (b) 4 ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/
