MCQs

Q1. Which of the following is true?

Options
This problem has only one correct answer

(a) All graphs are trees.
(b) All trees are graphs. 
(c) All graphs are cyclic.
(d) The number of edges in a graph is always more than number of vertices.

Ans. (b) All trees are graphs. ✓

/*------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q2. Maximum Number of Edges - 
What is the maximum number of edges in an undirected graph of 'V' Vertices?

Options
This problem has only one correct answer

(a) V*(V-1)/2 
(b) V
(c) V^2
(d) None of these

Ans. (a) V*(V-1)/2 ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q3. Graph Problem-1

A graph of 5 Vertices a,b,c,d,e is drawn and below are the adjacent vertices of each graph? Check if the graph is connected or not?
Vertex       Adjacent Vertices
   a                 b,c
   b                 a,e
   c                  a
   d                  e
   e                  a
   
Options
This problem has only one correct answer

(a) Connected 
(b) Not Connected

Ans. (a) Connected ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q4. Graph Problem-2

A graph of 5 Vertices a,b,c,d,e is drawn and below are the adjacent vertices of each graph?Find the degree of vertex e?
Vertex       Adjacent Vertices
   a                 b,c
   b                 a,e
   c                 a,e
   d                  e
   e                 b,c,d
  
  
Ans. 3 ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q5. Graph Problem-3

A graph of 7 Vertices a,b,c,d,e,f,g is drawn and below are the adjacent vertices of each graph? Find the number of connected components
Vertex       Adjacent Vertices
   a                 b,c
   b                 a,c
   c                 a,b
   d                 e,f
   e                  d
   f                   d
   g      
   
Options
This problem has only one correct answer
(a) 1
(b) 2
(c) 3 
(d) 4

Ans. (c) 3 ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q6. Graph Problem-4

What is the maximum number of vertices for which a graph is complete graph as well as a tree?

Options
This problem has only one correct answer
1
2 
3
4

Ans. (b) 2 ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q7. Correct Statement

Which of the following statement is true?
A: The number of odd degree vertices in a graph is even.
B: Sum of all degrees in a graph is even.

Options
This problem has only one correct answer
(a) A
(b) B
(c) Both A and B 
(d) Neither A nor B

Ans. (c) Both A and B ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q8. Time complexity

What is the time complexity of finding an edge between two vertices using adjacency matrix?
n is number of vertices and E is number of edges.

Options
This problem has only one correct answer
(a) O(n)
(b) O(1) 
(c) O(E)
(d) O(n+E)

Ans. (b) O(1) ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q9. Space complexity

What is the space complexity used in case of :
i)  Edge List                     a) O(n+E)
ii) Adjacency List                b) O(n^2)
iii) Adjacency Matrix             c) O(n+2E)

Options
This problem has only one correct answer
(a) i) - a), ii)- b) , iii)-c)
(b) i) - b), ii)- c) , iii)-a)
(c) i) - a), ii)- c) , iii)-b) 
(d) i) - b), ii)- a) , iii)-c)

Ans. (c) i) - a), ii)- c) , iii)-b) ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/ 

Q10. Traversal problem-1

Depth First Search is equivalent to which of the traversal in the Binary Trees?

Options
This problem has only one correct answer
(a) Pre-Order Traversal 
(b) Post-Order Traversal
(c) Level-Order Traversal
(d) In-Order Traversal

Ans. (a) Pre-Order Traversal ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q11. Traversal problem-2

Given the adjacency matrix.
    a  b  e  f  g  h 
a   0  1  1  1  0  0
b   1  0  1  1  0  1  
e   1  1  0  0  1  0
f   1  1  0  0  1  1  
g   0  0  1  1  0  1 
h   0  1  0  1  1  0

Among the following sequences:

(I) a b e g h f 
(II) a b f e h g
(III) a b f h g e 
(IV) a f g h b e  
Which are depth first traversals of the above graph?

Options
This problem has only one correct answer
(a) I, II and IV
(b) I, III and IV 
(c) I and IV
(d) II, III and IV

Ans. (b) I, III and IV ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q12. Traversal problem-3

Given the adjacency matrix.
    a  b  e  f  g  h 
a   0  1  1  1  0  0
b   1  0  1  1  0  1  
e   1  1  0  0  1  0
f   1  1  0  0  1  1  
g   0  0  1  1  0  1 
h   0  1  0  1  1  0
Which of the following can be correct Breadth First Traversal?

Options
This problem has only one correct answer
(a) a b e f h g 
(b) a e h g b f
(c) a b h b f g
(d) a b g h f h

Ans. (a) a b e f h g ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q13. Traversal problem-4

Which of the following data structure is used in breadth first traversal?

Options
This problem has only one correct answer
(a) Stack
(b) Queue 
(c) Linked List
(d) Tree

Ans. (b) Queue ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q14. Time complexity

What is the time complexity of DFS and BFS using
a) adjacency matrix          i) O(V^2)
b) adjacency list           ii) O(V+2*E)

Options
This problem has only one correct answer
(a) i) - a) and ii) - b) 
(b) i) - b) and ii) - a)

Ans. (a) i) - a) and ii) - b) ✓

/*-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------*/

Q15. Shortest Path

Which traversal is used to find the shortest path between two vertices?

Options
This problem has only one correct answer
(a) Breadth First Traversal 
(b) Depth First Traversal
(c) Both

Ans. (a) Breadth First Traversal ✓

/*------------------------------------------------------------------------------END----------------------------------------------------------------------------------*/
